「政事」新界鄉事委員會

雖然明知警鄉黑有潛規則，
但一有人過界，其中代表必須做樣互屌，
好似警、黑都要交數、拉幾個。

元朗恐怖襲擊正正反映警鄉黑三方合作，
或其中有人玩過界失衡！

鄉事委員會係政府建制派之一，
做得親建制，就應該守建制規矩
（自己打完都覺膠，明知警包庇黑，
但盧偉聰禮義廉都要公開遣責暴力！）

鄉事委員會係建制內、為建制發聲，
亦即係反對暴力，支持和平鳩行！

目標：
光復元朗應該發起要求各區鄉事委員會出聲譴責暴力，
以及星期六支持元朗和理非遊行，
否則當日難免會成為包括警方在內的聲討目標！

目的：
要求鄉（+警黑）恢復新界（元朗）秩序安全，
好似噚日，道理上都要警察保證巿民安全，
以爭取和理非信心，參與遊行及支持！

如果遊行有乜差錯，政府警方同鄉事建制都要負責！

做法：
聯絡鄉事表態！
包括：網民、有意參選區選的，現區議員，泛民、建制，記者都應該要求鄉事公開表態，並記錄在案！

統一戰線，五大訴求，不撤不散！

手機打，打到 format 九唔搭八，

尤其係歸元朗區管轄嘅六鄉（十八鄉、八鄉、錦田、新田、屏山、廈村）

係，多謝巴打，我之前都唔知「六鄉」點數出黎

鄉議局會否與「白衫人」割蓆？他說鄉議局「基本上」不會接受暴力行為，隨後再被追問，鄉事會是否和黑社會勢不兩立，他說，不會支持任何暴力行為。對於「白衫人」以保衛家園為由亂打市民，他指現時有不同議會和方式表達訴求，「相信大家都唔想返返去抗日抗英時代」。
血洗元朗後，有網民周末發起光復元朗行動，被問到鄉事派會如何「招呼」示威者，劉說相信警方會有相應行動，又指新界人會以和平理性方式保衛家園。他亦拒絕回應何君堯言論，反指何的辦事處被破壞，「社會點解變成咁樣」，又稱不少人擔心出入安全，希望社會盡快平息紛爭。至於身兼行會成員的他，會否向特首林鄭月娥諫言，成立獨立調查委員會徹查真相，他說應交由政府決定。